# Тесты для EasyOnPad
## Установка:
1. Установить [nodejs](http://nodejs.org/download/) .
2. Создавалось на nodejs 0.10.18. Должно идти без проблем на 0.10.* .
3. После из папки приложения вызвать ```npm i``` будут установлены зависимости из файла ***package.json***.

## Настройка:
### Все настройки запуска хранятся в файле ***config.json***

```
#!json
{
  "hostname": "localhost",
  "port": 80,
  "interval": 5000,
  "login_url": "/login/",
  "auth": {
    "username": "admin",
    "password": "123" 
  },
  "parallels": false,
  "show_response": false,
  "random_query": false,
  "random_urlparam": false,
  "limit": 10
}

```
* **hostname** - Адрес сайта к которому будет подключаться приложение.
* **port** - Порт подключения, в большинстве случаев 80.
* **interval** - Интервал в миллисекундах, через который будут повторно сделаны запросы, после их завершения.
* **login_url** - Адрес для ввода логин/пароля.
* **auth** - Данные для входа под определённым пользователем.
    * ***username*** - Имя пользователя(Логин).
    * ***password*** - Пароль.
* **parallels** - Если `true`, то все запросы в ***requests.json*** будут вызваны одновременно. Если `false`, то последовательно.
* **show_response** - Если `true`, то все ответы на запросы будут писаться. Не будут, если `false`.
* **random_query** - Если `true`, то все параметры в запросах будут случайными. Не будут, если `false`.
* **random_urlparam** - Если `true`, то все параметры в адресе запроса будут случайными. Не будут, если `false`.
* **limit** - Количество одновременно выполняющихся запросов, игнорируется при `parallels = false`.

### Все выполняемые запросы хранятся в файле ***requests.json***

```
#!json
[
  { 
    "url": "/messages/",
    "method": "GET",
    "params": {
    },
    "url_params": [
    ]
  },
  { 
    "url": "/login/",
    "method": "POST",
    "params": {
      "username": "admin",
      "password": "123"
    },
    "url_params": [
    ]
  },
  { 
    "url": "/devices/%s/%s/",
    "method": "GET",
    "params": {
    },
    "url_params": [
      "1",
      "2"
    ]
  }
]
```
* **url** - Адрес запроса. В `%s` будут последовательно подставляться параметры из *url_params*
* **method** - Метод запроса **POST** или **GET**.
* **params** - Параметры запроса вида `{ param_name: param_value, ... }`.
* **url_params** - Параметры адреса запроса вида `["1", "2"]`.

## Запуск:
Из папки проекта набрать в консоли `node app.js`. Можно запустить несколько процессов, не рекомендуется запускать больше, чем количество ядер.

## Результаты:
В папке **logs** файлы ***error.log*** и ***info.log***. И вывод в консоль.
```
#!bash

"StatusCode: ... " - Статус ответа
"Path: ... " - Запрашиваемый url
"Method: ... " - Метод
"Query: ... " - Переданные параметры
"Response: ... " - Ответ
```